港實施蒙面法 聯合國人權辦公室緊急回應：要保障自由集會權利

【蒙面惡法】港實施蒙面法 聯合國人權辦公室緊急回應：要保障自由集會權利

香港政府宣佈實施「蒙面法」，聯合國人權事務辦公室隨即作出回應，強調港府任何政策必須以法律為基礎，保障自由集會的權利。

聯合國人權事務發言人赫圖（Marta Hurtado）在日內瓦說︰「任何限制必須以法律為基礎及適當，將干擾減到最低。和平集會是一項基本權利，應該在沒有限制下，（民眾）盡可能享受（這種自由）。」她又強調使用武力只能作為「最後手段」，以應付即時威脅，但同時必須符合國際標準。

相關新聞：【蒙面惡法】網民出奇招另類方法反抗！化妝紮頭髮繼續遮面抗爭

英國外相藍韜文亦在聲明中指，對話才是解決目前香港局勢的唯一辦法，「當政府須確保民眾的安全，必須避免令局勢更惡化，要竭力緩和緊張情況」。

美國《紐約時報》則指出，港府實施《蒙面法》反映出持續多月的示威不斷升溫，加上經歷過10月1日的大規模暴力示威後，特區政府面對壓力，必須採取行動應對。但《紐時》認為，林鄭這個決定或會造成反效果，令人進一步憂慮政府對公民自由的侵犯，以及北京對香港事務的影響，結果可能不只令緊張局勢升溫，更會損害香港作為一個安全、開放的金融及旅遊業樞紐聲譽。
路透社／美國《紐約時報》